「爸爸出來了！」 - 高慧然

「爸爸出來了！」 - 高慧然

銀髮族遊行撐香港年輕人，出席者多達9,000人，我一點也不覺得意外，我的朋友之中，有銀髮一族的，過去一個多月來，幾乎每一次遊行與集會都參加了，也在6月12號晚吃過催淚彈。朋友年過65，已經退休，生活穩定，一年外遊兩次，閒來飲茶，香港變得再差，對她這一批人，影響有限。可是，從一開始她就立場非常堅定地站在年輕人這一邊。還多次激動表示，「可惜我體力不濟，否則我一定衝上最前線！」

我有一個銀髮朋友，是從海外飛來香港出席遊行及集會的，看着香港這些跟他子女同齡的孩子們為了這個城巿的未來而走出來，他說他深深佩服的同時也深感心痛。

銀髮族遊行隊伍中，有人高舉自製紙牌，上面寫着「爸爸出來了！」顯示香港人世代之間的隔膜終於打破，老一輩即使跟年輕人立場完全一致，過去多年，抗爭的手法卻完全不同，一向主張和理非、主張「安全錫身地抗爭」的老一輩，認同了年輕人的抗爭方式，事實上，如果我們這一代人，我們的上一代人有現在年輕人的勇敢、無畏、無私，以及大智慧，也許，今日香港的局勢不致於變得這麼差，年輕人不需要付出這麼大的代價。

諷刺的是，一直強調「初心」，要為死在台灣的港女潘曉穎出頭的林鄭，卻無視更多港男港女的前途與性命，年輕人死了，冷血的她一點反應都沒有。陳同佳留在香港，更多的香港年輕人卻流離失所，流亡台灣或者更遠的地方，不知何時能返回家鄉……

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
歡迎省港旗兵 (馮睎乾)

下一則
下一則
做一個似人嘅人 (邁克)

721 全部人同我出去遊行